<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><!DOCTYPE course SYSTEM "corpus.dtd"><course id="IKEA_IT" title="IKEA FAQ IT" lang="IT"><lecture id="IKEA_IT_001" title="IKEA FAQ IT" date="2014-03-20"><question id="QQ5192"><question_text><q_sentence>Esiste un servizio di trasporto a domicilio?</q_sentence><q_sentence>E quanto costa?</q_sentence></question_text><answer id="AA5283"><answer_text><a_sentence>I nostri pacchi piatti sono facili da trasportare, ma se i tuoi acquisti non ci stanno nell’automobile, possiamo prestarti un portapacchi o, se preferisci, portarti tutto a casa a un prezzo contenuto.</a_sentence><a_sentence>Per avere un&#39;idea del costo ti invitiamo a mandarci una e-mail specificando ai nostri addetti il negozio dove intendi fare l&#39;acquisto, il luogo di consegna.In questo modo i nostri addetti, non prima di 48 ore, potranno fornirti le modalita&#39; con le quali potrai calcolare la cifra indicativa per il trasporto della tua merce.</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5193"><question_text><q_sentence>Come faccio a sapere se un articolo è disponibile in negozio?</q_sentence></question_text><answer id="AA5284"><answer_text><a_sentence>Devi metterti in contatto con il negozio IKEA in questione per scoprire se un prodotto è disponibile in quel negozio.</a_sentence><a_sentence>Nel pagina &#34;disponibilità in negozio&#34; puoi controllare la disponibilità del prodotto.</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5194"><question_text><q_sentence>Esiste un servizio montaggio?</q_sentence><q_sentence>Quanto costa?</q_sentence></question_text><answer id="AA5285"><answer_text><a_sentence>I prodotti IKEA sono essenzialmente facili da montare: non è necessario nessun attrezzo particolare.</a_sentence><a_sentence>Ma se preferisci, possiamo fornirti un servizio montaggio professionale ed economico.</a_sentence><a_sentence>Per avere un&#39;idea del costo vai alla pagina &#34;Trasporto&#34; dalla pagina iniziale.</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5195"><question_text><q_sentence>Posso avere il vostro aiuto per la progettazione dell&#39;arredamento di casa mia?</q_sentence></question_text><answer id="AA5286"><answer_text><a_sentence>Naturalmente puoi avere la consulenza di IKEA per arredare la tua casa.</a_sentence><a_sentence>Puoi prendere un appuntamento con il tuo negozio IKEA, oppure puoi venirci a trovare direttamente.</a_sentence><a_sentence>Scarica i nuovi software Planners IKEA e arreda il tuo Ufficio e la tua Cucina!</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5196"><question_text><q_sentence>Dove trovo le informazioni sui prodotti?</q_sentence></question_text><answer id="AA5287"><answer_text><a_sentence>Su questo sito trovi informazioni solo su una parte dei prodotti in catalogo (per trovare il prodotto che cerchi, scegli una categoria, un ambiente o un&#39;idea dal menu a tendina in alto).</a_sentence><a_sentence>Se non trovassi il prodotto di tua scelta contatta un negozio IKEA.</a_sentence><a_sentence>I numeri di telefono sono sulle pagine a loro dedicate e raggiungibili con il collegamento Trova Negozio, sulla colonna a destra.</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5197"><question_text><q_sentence>Ho acquistato un prodotto che presenta dei problemi.</q_sentence></question_text><answer id="AA5288"><answer_text><a_sentence>Se l&#39;articolo fosse danneggiato al momento dell’acquisto, devi solo restituirlo al negozio IKEA con lo scontrino e l’imballaggio originale entro 30 giorni dall&#39;acquisto.</a_sentence><a_sentence>(se sei socio IKEA FAMILY hai 180 giorni di tempo)</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5198"><question_text><q_sentence>Dove vengono costruiti i prodotti IKEA?</q_sentence></question_text><answer id="AA5289"><answer_text><a_sentence>Abbiamo più di 2.000 fornitori che producono i nostri prodotti in oltre 60 paesi.</a_sentence><a_sentence>I nostri prodotti sono di stampo inequivocabilmente svedese scandinavo.</a_sentence><a_sentence>Il prezzo basso viene considerato fin dalle prime fasi di sviluppo del prodotto.</a_sentence><a_sentence>Tutti i nostri prodotti riportano il marchio “Design &#38; Quality IKEA of Sweden”.</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5199"><question_text><q_sentence>Ho fatto un acquisto ma ho cambiato idea.</q_sentence><q_sentence>Posso restituirlo?</q_sentence></question_text><answer id="AA5290"><answer_text><a_sentence>Se dopo avere fatto un acquisto cambi idea, riporta il prodotto al negozio IKEA entro 30 giorni, (se sei socio IKEA FAMILY hai 90 giorni di tempo) nel suo imballaggio originale e con lo scontrino d’acquisto: puoi avere un cambio merce o il rimborso completo.</a_sentence><a_sentence>Questa garanzia non si estende a articoli scontati e d’occasione, piante, lampadine, tessuti a metro: è escluso inoltre dalla garanzia l’anticipo versato sull’ordinazione di divani con tessuto a scelta.</a_sentence><a_sentence>Chiedi in negozio ulteriori informazioni.</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5200"><question_text><q_sentence>In IKEA è possibile acquistare pagando a rate?</q_sentence></question_text><answer id="AA5291"><answer_text><a_sentence>Certamente !</a_sentence><a_sentence>In IKEA possiamo offrirti diverse formule di finanziamento e pagamenti rateali in collaborazione col nostro partner Findomestic.</a_sentence><a_sentence>Il finanziamento può essere attivato solo in negozio, dove puoi chiedere anche infomazioni su tassi e tempi di dilazione.</a_sentence><a_sentence>Per attivare un finanziamento ricorda di portare con te un documento d&#39;identità in corso di validità, il cedolino dell&#39;ultima busta paga o l&#39;ultima dichiarazione dei redditi.</a_sentence><a_sentence>Per saperne di più vai alle pagine IKEA FAMILY Card.</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5201"><question_text><q_sentence>Perchè a volte gli articoli non sono disponibili in un negozio?</q_sentence></question_text><answer id="AA5292"><answer_text><a_sentence>Facciamo sempre il possibile per tenere in magazzino i prodotti del catalogo, ma a volte un articolo è più richiesto del previsto.</a_sentence><a_sentence>A volte possono subentrare problemi di consegna.</a_sentence><a_sentence>In linea di massima, siamo in grado di valutare quando un prodotto sarà nuovamente disponibile.</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5202"><question_text><q_sentence>Posso avere il vostro aiuto per la progettazione e l&#39;installazione della cucina?</q_sentence></question_text><answer id="AA5293"><answer_text><a_sentence>Quando acquisti una cucina IKEA, puoi usare il nostro pacchetto di servizi cucina, che comprende: progettazione e consulenza dei nostri esperti, misurazione, consegna e montaggio.</a_sentence><a_sentence>Scarica i nuovi software Planners IKEA e arreda la tua Cucina!</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5203"><question_text><q_sentence>Come trovo il negozio IKEA?</q_sentence></question_text><answer id="AA5294"><answer_text><a_sentence>Stampa la cartina del tuo negozio.</a_sentence><a_sentence>La trovi usando il TrovaNegozio su questo sito: ti aiuterà a trovare senza problemi il tuo negozio IKEA.</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5204"><question_text><q_sentence>Quanti prodotti ci sono nell&#39;assortimento IKEA?</q_sentence></question_text><answer id="AA5295"><answer_text><a_sentence>Ci sono circa 11.400 prodotti nell&#39;assortimento di IKEA.</a_sentence><a_sentence>Ogni negozio offre una selezione di questi prodotti.</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5205"><question_text><q_sentence>Mi consigliereste di portare i bambini con me in negozio?</q_sentence></question_text><answer id="AA5296"><answer_text><a_sentence>IKEA è per tutti, anche per i bambini!</a_sentence><a_sentence>Ogni negozio è attrezzato per loro: abbiamo addirittura uno spazio giochi, in cui possono divertirsi mentre fai i tuoi acquisti.</a_sentence><a_sentence>Per avere maggiori informazioni visita la pagina &#34;IKEA per i piccoli&#34;.</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5206"><question_text><q_sentence>Nello scontrino che il negozio mi ha rilasciato c&#39;è qualcosa che non va.</q_sentence><q_sentence>Cosa devo fare?</q_sentence></question_text><answer id="AA5297"><answer_text><a_sentence>Se il negozio ha commesso un errore, mettiti in contatto con il servizio clienti di quel negozio, che ti aiuterà a risolvere il problema.</a_sentence><a_sentence>Puoi cliccare sul collegamento Il tuo negozio IKEA , dove è indicato il numero telefonico da contattare.</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5207"><question_text><q_sentence>Ho perso qualcosa in negozio: cosa devo fare?</q_sentence></question_text><answer id="AA5298"><answer_text><a_sentence>Contatta il servizio clienti del tuo negozio.</a_sentence><a_sentence>Per trovarlo, fatti aiutare dal nostro .</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5208"><question_text><q_sentence>Posso effettuare acquisti in IKEA e accedere alle agevolazioni previste dal Decreto Legge n. 5/2009?</q_sentence></question_text><answer id="AA5299"><answer_text><a_sentence>Per sapere se hai i requisiti per accedere alle agevolazioni previste dal decreto anti-crisi dell&#39;11 febbraio 2009 .</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5209"><question_text><q_sentence>Come posso avere una copia del catalogo?</q_sentence></question_text><answer id="AA5300"><answer_text><a_sentence>Puoi consultare i nuovi cataloghi virtuali alla sezione Cataloghi online.</a_sentence><a_sentence>Se sei possessore di IKEA family puoi anche richiederne la spedizione a casa.</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5210"><question_text><q_sentence>In quante diverse lingue viene pubblicato il catalogo?</q_sentence></question_text><answer id="AA5301"><answer_text><a_sentence>Il catalogo IKEA, pubblicato ogni anno in agosto/settembre, è valido per un anno intero.</a_sentence><a_sentence>Il catalogo dello scorso anno è stato stampato in 17 lingue per 27 paesi in 38 edizioni.</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5211"><question_text><q_sentence>Quali sono le prossime aperture di negozi IKEA in Italia?</q_sentence></question_text><answer id="AA5302"><answer_text><a_sentence>Prossima apertura negozio di Parma</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5212"><question_text><q_sentence>In Italia è possibile aprire un negozio IKEA in franchising?</q_sentence></question_text><answer id="AA5303"><answer_text><a_sentence>No, il nostro gruppo, seppure utilizzando il franchising come mezzo di sviluppo in alcuni paesi, non ha previsto la possibilità di questo tipo di formula per la sua espansione in Italia, ne&#39; a mezzo affiliazione, ne&#39; con concessione di marchio.</a_sentence><a_sentence>Infatti, tutti i 13 punti vendita IKEA della penisola sono di proprietà del gruppo, sviluppati, aperti e gestiti direttamente dalla casa madre con personale proprio facente capo ad una direzione centrale nazionale.</a_sentence><a_sentence>IKEA, per l&#39;apertura di un nuovo punto vendita, ritiene interessanti terreni e locations con superficie fondiaria di minimo 70.000 mq con destinazione urbanistica commerciale e in modo da garantire: - una superficie coperta da 15.000 a 20.000 mq, - una superficie lorda di pavimento fino a 30.000 mq su due livelli, - un&#39;area a parcheggio di almeno 1.500 posti auto.</a_sentence><a_sentence>Quest&#39; area inoltre deve essere direttamente visibile ed accessibile da direttrici stradali di primaria importanza, quali autostrade o strade di grande comunicazione a quattro corsie.</a_sentence><a_sentence>Per franchising nel resto del mondo le concessioni sono assegnate da Inter IKEA Systems B.V., in base a un piano di ampliamento dettagliato.</a_sentence><a_sentence>I candidati sono valutati con attenzione e le concessioni sono assegnate soltanto alle aziende e/o agli individui con una forte struttura finanziaria e che abbiano ottenuto ottimi risultati nella vendita al dettaglio.</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5213"><question_text><q_sentence>Come posso farvi avere una domanda di lavoro?</q_sentence></question_text><answer id="AA5304"><answer_text><a_sentence>Ci piacciono le persone che esprimono la volontà di far parte del nostro team.</a_sentence><a_sentence>Visita la pagina lavoro all&#39;IKEA sul nostro sito.</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5214"><question_text><q_sentence>Chi è proprietario del Concetto IKEA?</q_sentence></question_text><answer id="AA5305"><answer_text><a_sentence>Il sistema di IKEA è organizzato su una rete in franchising: il concessionario, Inter IKEA Systems B.V., ha sede in Olanda.</a_sentence><a_sentence>Il Concetto IKEA si basa su elementi quali: l’ampio assortimento, il negozio IKEA, il catalogo IKEA e i marchi IKEA.</a_sentence><a_sentence>Inter IKEA Systems B.V. è proprietaria e concessionaria del Concetto IKEA.</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5215"><question_text><q_sentence>Qual è la strategia di marketing di IKEA?</q_sentence></question_text><answer id="AA5306"><answer_text><a_sentence>Il nostro marketing si basa sull’offerta di un ampio assortimento di articoli, belli e funzionali, a prezzi così bassi da essere accessibili alla maggioranza delle persone.</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5216"><question_text><q_sentence>Dove trovo informazioni sulla storia di IKEA?</q_sentence></question_text><answer id="AA5307"><answer_text><a_sentence>La storia di IKEA è molto ricca, fin dalle sue origini in Älmhult.</a_sentence><a_sentence>Visita la pagina &#34;attraverso gli anni&#34; e troverai l&#39;intera storia di IKEA.</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5217"><question_text><q_sentence>Cos&#39;è il Gruppo IKEA?</q_sentence></question_text><answer id="AA5308"><answer_text><a_sentence>Il Gruppo IKEA, con sede in Danimarca, è un gruppo privato di aziende di proprietà di una fondazione benefica con sede in Olanda.</a_sentence><a_sentence>Il Gruppo IKEA lavora attivamente nello sviluppo, acquisto, distribuzione e vendita dei prodotti di IKEA.</a_sentence><a_sentence>Il Gruppo gestisce oltre 100 negozi IKEA.</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5218"><question_text><q_sentence>Quali sono le impostazioni o i software di cui ho bisogno per visualizzare il sito IKEA sul mio computer?</q_sentence></question_text><answer id="AA5309"><answer_text><a_sentence>IKEA.com è compatibile con le versioni più usate di Internet Explorer e Firefox per Windows e di Firefox e Safari per Mac OS X.</a_sentence><a_sentence>Il sito è stato creato per una risoluzione dello schermo di 1024x768 o superiore.</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5219"><question_text><q_sentence>E&#39; possibile acquistare prodotti IKEA direttamente sul sito internet?</q_sentence></question_text><answer id="AA5310"><answer_text><a_sentence>&#34;Shop on-line&#34; è un servizio totalmente nuovo, che IKEA sta testando su un&#39;area geograficamente limitata e che consente di acquistare una selezione di nostri prodotti comodamente da casa propria.</a_sentence><a_sentence>Al momento il servizio e&#39; rivolto esclusivamente a coloro che rientrano nell&#39;area di riferimento dei punti vendita di Roncadelle (BS) e Milano Corsico (visitare le relative sezioni sul sito www.ikea.it per maggiori info), in futuro verra&#39; gradualmente esteso anche ad altri centri IKEA presenti sul territorio nazionale.</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5220"><question_text><q_sentence>Esiste una guida alla navigazione nel sito IKEA?</q_sentence></question_text><answer id="AA5311"><answer_text><a_sentence>Certamente!</a_sentence><a_sentence>La parte superiore di ogni pagina è un aiuto alla navigazione.</a_sentence><a_sentence>Puoi scegliere di sfogliare i prodotti o di andare su una sezione del sito cliccando sul nome (per esempio, A proposito di IKEA).</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question><question id="QQ5221"><question_text><q_sentence>Posso far avere a IKEA le mie opinioni sul suo sito?</q_sentence></question_text><answer id="AA5312"><answer_text><a_sentence>Vogliamo che il cliente ci dica cosa gli piace e cosa no riguardo a IKEA.</a_sentence><a_sentence>Ascoltare i tuoi commenti è il modo migliore di ottimizzare i nostri servizi.</a_sentence><a_sentence>Visita la pagina del servizio clienti dal menù: &#34;i nostri servizi&#34; dalla pagina iniziale e seleziona &#34;contattaci&#34;.</a_sentence></answer_text><num_votes>1</num_votes></answer></question></lecture></course>